# Задание 3
## Текст задания
Написать скрипт бекапа который:
1. Соединяется с другим сервером и копирует данные. Копирование происходит в зашифрованном, сжатом виде. 
2. Есть возможность изменять некоторые параметры при запуске скрипта:
 - Директория для хранения бэкапов
 - Пользователь
 - Cервер с которым происходит соединение (указывается IP)
 - Есть возможность запуска скрипта в debug режиме
 - Изменение директорий, которые копируются с удаленного сервера
 - Возможность выполнения full и incremental backup
 - Для ознакомления с имеющимися настройками, использовать ключ -h при запуске.
3. Для ротации устаревших версий используется logrotate.
Логика работы: для full backup создается 2 папки (аналогично и для incremental):
Full (Inc) - сохраняется последний backup
FullOld (IncOld) - последние backup, именно эта файлы и ротируются.

## Реализация
 - Для шифрования используется `gnupg`, обазательно наличие публичного ключа на сервере, откуда делаем бекап, и публичного и прватного на сервере куда делаем бекапы (или где будем расшифровывать). Также нужно доверие к ключам. Еmail для `gpg` задается в скрипте.
 - Для архивации испоьзуется `tar`.
 - Для создания инкрементальных копий используется **tar snapshot file** (https://www.gnu.org/software/tar/manual/html_node/Incremental-Dumps.html).
 - Для передачи используется `ssh`
 - Ротация с помощью `logrotate`. Пример конфигурации прилагается.